屈吹哨人造謠 女記者竟獲表彰

屈吹哨人造謠 女記者竟獲表彰

醫生李文亮因公開疫情被當局指為造謠者而受處分，在第一時間報道「李文亮等八名醫生造謠」的新華社湖北分社記者廖君（圖），近日卻因報道疫情而獲官方讚揚為「逆行而上的女記者」。事件引發社會輿論，內地有評論員批評，廖君發佈新聞欺騙中央，欺騙人民，導致國家在疫情決策方面的失誤，「這樣的記者憑甚麼稱為巾幗英雄？」

國務院新聞辦公室周日（8日）舉行表彰大會，推舉廖君作為六名疫情前線的「巾幗奮鬥者」代表。在官方宣傳中，廖自稱鐵人，兩個月寫200多篇報道、90篇內參：「我們要用手中的筆和鏡頭為武器，向世界大聲講述戰役的中國故事、中國精神和中國力量，這是我們的初心，也是我們的使命。」

被轟「禍國殃民典範」

相關新聞：倫敦返港 16月大男嬰染疫

內地網民起底查出廖君疫情中兩篇報道，1月1日「8人因散播不實信息，被警方依法處理」，被指散播不實信息的其中一人就是醫生李文亮；新華網去年12月31日登出「到目前為止調查未發現明顯人傳人現象」。報道與事實不符，微信公眾號「牛角君」批評： 「以此成功欺上瞞下，是新冠病毒肺炎一發不可收拾之開端，成為禍國殃民之典範」。

自由亞洲電台

內地有評論員批評，廖君發佈新聞欺騙中央，欺騙人民，導致國家在疫情決策方面的失誤

搞笑
一個記者可以欺騙到中央
又想SPIN 啲錯喺其他人身上

狗改不了吃屎

支那雞

宜家要強打壓言論，呢d人中共一定會大力贊賞，打造成全民模範，繼續洗支那人腦

在官方宣傳中，廖自稱鐵人，兩個月寫200多篇報道、90篇內參

可想而知 d質量唔會好得去邊 人地一份好嘅報道可以用成幾個月到半年去做 兩個用做200篇 一係佢真係鐡人 一係佢9做

中央係靠新華社俾料嚟制定國策？
邊撚個會信？

上面射份稿落嚟 佢負責send咋你以為大陸記者真係想寫咩就寫咩

真係

質素！

中国特產手信人血饅頭